特首辦外噴字 86歲翁刑事毀壞罪成罰款100元

86歲老翁去年11月在行政長官辦公室外，用白色噴漆在外牆噴上「鄭月娥包庇凶犯 葵涌醫院傷天害理」字句 ，老翁及後被控刑事毀壞罪，今在東區裁判法院辯稱噴漆是為呼冤，但終被裁定罪成，罰款100元。惟被告揚言被定罪是迫他再噴漆。被告又聲稱裁判官做法違反《基本法》。

判刑後被告黃林（86歲）表示，「100蚊冇所謂，不過你唔理呢件（葵涌醫院）案，我要爭持！」裁判官只謂他無權處理葵涌醫院的事件，建議被告向民政事務處諮詢免費法律意見。被告只強調「判我有罪唔啱」，法庭應該判林鄭月娥、警方和葵涌醫院有罪。

政府司機劉運恆（音譯）供稱，去年11月19日中午駕車駛進政府總部，途徑特首辦，看見一名年長男子背對著他，向特首辦外牆噴漆，當時牆上已出現「鄭」字。他泊車後即將事件告知保安。

案發時隸屬中區警區公眾活動小隊的警務人員何思誠（音譯）供稱，當日奉召到特首辦4號閘外，被告已被同袍截停，查問下，被告表示他曾向特首辦外牆噴漆，警誡下亦承認作案。

沒有律師代表的被告親自盤問何指，何以「截停」一詞形容同袍所為不正確，強調他噴漆後沒打算逃走。何同意被告所說。

被告及後出庭自辯，供稱噴漆是為了追究葵涌醫院，又自言「有冤無路訴」。控方盤問被告時指出，被告是在無合理辯解下作案。被告不同意，並道：「噴漆係呼冤，志在追究葵涌醫院，咁仲話冇合法辯解？」

被告：「判我有罪唔啱」

裁判官裁決指，被告稱噴漆是為了伸冤，即是他有意圖這樣做，並表示被告伸冤有其他合法途徑，裁定他刑毀罪名成立。

裁判官判刑時強調，被告噴漆是不對的，惟考慮到案情不嚴重，以及被告的背景和經濟情況等因素，輕判他罰款100元。

被告表示，「100蚊冇所謂，不過你唔理呢件（葵涌醫院）案，我要爭持！」裁判官只謂他無權處理葵涌醫院的事件，建議被告向民政事務處諮詢免費法律意見。被告只強調「判我有罪唔啱」，法庭應該判林鄭月娥、警方和葵涌醫院有罪，並揚言他被定罪是迫他再噴漆。被告又聲稱裁判官做法違反《基本法》。

【案件編號：ESCC1579/19】

86歲手足

如果佢係今年十一月噴，隨時人都融埋

推
[你今日FC咗未] 全港最大的Fact Check平台已經推出了

美國領事館外噴寫「中國必__」 內地漢認刑毀囚4周
藍絲實傷心死

個官算係咁 淨係罰一舊水

真正勇武派

好勇敢

手足

我聽講內容係「中x必亡」

感謝案例
以後噴字=100蚊

「被告：「判我有罪唔啱」」
呢種態度就啱啦
港共法庭根本冇權審判香港人

銀髮族

官迫民反

諗到劇情：
突然心臟病發被人掉落海，之後2日變屍體發現案。警方指死者死因無可懷，初步調查指死者在觀浪時失足墮海溺斃。

上到高院以上既先係案例
班紅官鍾意野你幾多就幾多